%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item La somme de deux nombres est 325. Le plus grand des deux nombres
est 181. Calculer l'autre nombre.
\item La différence de deux nombres est 325. Le plus grand des deux
nombres est 781. Calculer l'autre nombre.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
\begin{myenumerate}
  \item \opsub*{325}{181}{a}Si $181+?=325$ alors $?=325-181=\opprint{a}$.\par\opsub[carrysub=true]{325}{181}
  \item \opsub*{781}{325}{a}Si $781-?=325$ alors $?=781-325=\opprint{a}$.\par\opsub[carrysub=true]{781}{325}
\end{myenumerate}
\end{multicols}
%@Commentaire: Résolution d'équations. Liens addition-soustraction.